[
        {
            "questionText": "Допускается ли правилами эксплуатации работа зерноуборочного комбайна без панелей капота дизеля?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "Не допускается.",
                "Допускается.",
                "Допускается при температуре окружающего воздуха более 20 °C."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какое расстояние необходимо выдерживать по вертикали от наивысшей точки технического средства или груза в транспортном средстве до проводов линий электропередач с напряжением от 1 до 20 кВ?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "3 м.",
                "2 м.",
                "1,5 м."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какой порядок работы цилиндров дизеля СМД-31-01, установленного на универсальном энергетическом средстве УЭС-2-250А \"Полесье\"?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "1 - 4 - 2 - 5 - 3 - 6.",
                "1 - 5 - 3 - 6 - 2 - 4.",
                "1 - 3 - 5 - 2 - 6 - 4. "
            ]
        },
        {
            "questionText": "Можно ли производить запуск дизеля на универсальном энергетическом средстве УЭС-2-250А \"Полесье\" при включённом вале отбора мощности?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "Можно.",
                "Нельзя.",
                "Можно при нейтральном положении рычага КПП."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какие операции и регулировки необходимо произвести у универсального энергетического средства УЭС-2-250А \"Полесье\" при обнаружении течи масла через разъёмы корпуса и крышек?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "Вывернуть сапун и очистить его от грязи.",
                "Установить уровень масла по контрольному отверстию.",
                "Проверить затяжку гаек крепления полукорпусов и крышек.",
                "Все ответы верны."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какие операции и регулировки необходимо произвести, если у зерноуборочного самоходного комбайна КЗС-1218 \"Полесье\" не включается передача в коробке перемены передач?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 4,
            "answers": [
                "Прокачать гидросистему выключения блокировки до полного удаления воздуха.",
                "Отрегулировать длину тяг привода поворота валика переключения передач.",
                "Заменить изношенные манжеты главного или рабочего гидроцилиндра.",
                "Ответы 1, 2 и 3 правильны.",
                "Ответ 3 не верен."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какие рекомендуются параметры настройки расчётной длины резки у кормоуборочного полунавесного комбайна КПК-3000 \"Полесье\" при заготовке зелёных кормов на силос?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "12 мм. 24 мм. 48 мм.",
                "10 мм. 12 мм. 20 мм.",
                "5 мм. 10 мм.",
                "Все ответы верны."
            ]
        },
        {
            "questionText": "На какое усилие необходимо отрегулировать фрикционную муфту шнека жатки для трав у кормоуборочного комплекса КВК-800 \"Полесье\"?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 3,
            "answers": [
                "700 Нм (70 кгс/м).",
                "800 Нм (80 кгс/м).",
                "900 Нм (90 кгс/м).",
                "1000 Нм (100 кгс/м)."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Если несколько бил молотильного барабана зерноуборочного комбайна \"Лида-1300\" изношены и требуют замены, с каким моментом затяжки необходимо затянуть крепёжные болты для бил?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 1,
            "answers": [
                "80 - 90 Нм (8 - 9 кгс/м).",
                "60 - 70 Нм (6 - 7 кгс/м).",
                "40 - 50 Нм (4 - 5 кгс/м)."
            ]
        },
        {
            "questionText": "Какие зазоры между барабаном и декой в молотильном аппарате зерноуборочного комбайна КЗС-812К \"Полесье GS 812К\" необходимо установить на входе (А) и выходе (Б) при уборке клевера на семена?",
            "questionImage": "",
            "rightAnswer": 2,
            "answers": [
                "А - 14...20 мм. Б - 4...8 мм.",
                "А - 7...9 мм. Б - 3...5 мм.",
                "А - 18...20мм. Б - 2...6 мм."
            ]
        }
    ]
    